好憎啲保險sales

我媽咪出年就退休，佢舊年耳仔軟俾保險公司遊說買咗兩份儲蓄保險，一年保費加埋要成20萬，我媽咪佢人工一年得20萬左右，即係成份糧拎哂去供保險，仲要供成5年，佢依家好後悔，諗緊好唔好斷供，定繼續供，定有其他辦法

有無揾過保監？

On9先買儲保 快啲鬧醒你老母

條友都幾撚仆街
買還買都唔會一年保費=成年糧
係咪你老母戶口仲有球幾野咁啊
如果唔係你老母應該唔會咁傻掛

儲保= 幫agent 買波子

佢都係儲比你咋
你供Lo

咩係保監？

佢已經好後悔

佢唔知自己搵幾多 要供幾多咩?

你冇撚計，一係唯有供幾年供斷佢再拿返出黎，一係上年果20萬你當去旅行用左

投訴查詢
電郵： complaints@ia.org.hk

真係好衰，我媽咪都就快退休仲氹佢買咁多錢

佢以為係港紙，點知原來係美金

通常投訴啲咩成功率會大啲？

一年供廿萬 唔理係港紙定美金都講唔通wo

一年供2萬5千美金，媽咪以為係港紙

蠢閪生蠢撚

交錢果陣戶口扣港紙定美金都分唔清？
咁真係rip

你阿媽60幾歲人仲咁撚蠢

咁大個人唔識say no?

參考返IA既code of conducts for insurance agents
你阿媽既case好明顯個agent無考慮過你阿媽既financiao condition

一年二萬五美金買啲咩

係咪2.1呢段

買左幾多日，冷靜期內可取消

BTW 做得保險都係人渣敗類，應該早啲落地獄

仆街到咁
明知佢人工得20萬叫佢供晒全份糧
係咪個經紀誤導你阿媽令佢覺得自己供得起？
正常雙方都唔應該同意個金額架喎

你揾咗間保險公司/保監先啦

好，多謝你

有21日冷靜期 打上保險公司啦

有冷靜期

就算過左冷靜期，呢個case 都一定投訴到

玩大d 釘埋條撚樣牌都重得

咁就首年一半保費10萬俑，勁撚仆街

已經過哂冷靜期

我聽日就打俾個保險經紀

個經紀仲奸到兩份保險係兩間唔同嘅保險公司，想問下咁樣做得咩？

唔係話幫個agent
不過點解你呀媽明知自己就退休
都走去買份咁大既保險
耳仔軟都要比得起先軟呀嘛

broker來，可以咁做

搵保監投訴誤導，咩原因都好，愈遲投訴愈難擺翻

我應該搵佐個保險經紀先定間保險公司定直接搵保監局？

我intern做保險業後勤部門，你呢個case投訴上保監局，好大機會有得賠。

因為agent向客戶推銷保險嘅時候需要個客填financial needs analysis，份FNA會出個result係個客適合邊類產品，個agent一定要根據呢個result去推薦產品。（不過大部分agent都係會叫個客簽名，然後個agent幫佢填到FNA，填到個答案係符合佢想sell嘅產品)

所以你可以針對呢一點去投訴

佢年紀大，好多野都懵盛盛

我媽咪月入得17000，但個sales夠膽死填$28000

咁又唔好咁講 我好多客都供廿幾萬一年

不過樓主老母個case好明顯被個agent老點咗

可以試吓去保監投訴個agent不誠實/誤導

可能你母親嘅淨資產好高，如果總供款額除以淨資產<30%嘅話，一樣可以推銷畀你

就退休
亂報收入
投保額過高 （唔知你身家）
港紙美金誤導

據理力爭 直接去保監投訴
點都好 以後幫阿媽睇緊d錢銀野

過冷靜期未？
純粹想幫 唔sell單

睇唔過眼。

唔介意可以比啲文件我睇
Agent虛報fna 既話可以幫到你之餘仲投訴佢

過咗冷靜期未？

Insurance agents are thugs

咁撚蠢

佢仆街嘅同時 要諗下你老母點解會應承做

應該可以做佢

我上年去銀行買份半層樓價值嘅人壽純保
先個三百蚊個月
已經要做晒risk management，收入/家庭支出/應急儲備，
佢仲要搵多個同事同我cross check +錄音確認我自己知買緊乜有咩代價
搞成個幾鐘

咁樣先似樣㗎嗎

退休先買儲蓄保
幾撚時拎返錢
你買10幾20年有冇咁長命

幾時都唔應該買
逐年做定期唔好

你個case成功率幾大，幾乎成100%人工供保險一定有問題，有機會攞返啲錢

直接上保監啦，個agent就算唔釘牌都要停幾個月

得一年收入，仲要全部收入放落去
份財務問卷一定報大數

有冇終身保險可以取消？
取消咗就當你轉保

痴撚線，我都係供一年一萬蚊到架！

佢擺明係到呃錢，仆街無良保險經理！

支持搞大佢, 正常有財務分析供款唔可以起過月入三成
當佢分兩份咁填夾埋都係六成, 但依家係食盡

真係要搞大佢

唔高呀，仲少過總供款額

睇番份單 既財務資料
收入支出資產負債同你啊媽既情況有無出入

如果完全吹大 咪試下投訴

但伯友一年交20萬都唔為意 都唔簡單

我會架啦，原來個sales前日仲問我呀媽買唔買多一份

過咗

傾親保險條友都係用美金做單位好奸

搵保監作出投訴啦，都唔係人黎，要人一年供20萬，做定期好過啦

咁邊會過到機
總保費< 流動資產50% /
每月供款< 每月可動用收入

依兩個情況先得
唔知保險公司個做法係點

個保險代理唔撚係人黎，邊可能供咁撚多架，呢d一年最多供一萬蚊

唔可以再多，其他錢就拎去買債卷買股票好過啦

仆街保險Agent！ 投訴佢啦，邊間公司？ 保誠？ AIA?

呢個收入 其實五年供10~20萬HKD價值都還可

佢呃老人家唔識睇，呃鳩d人落搭

二十萬猶如垃圾

就算最後拆得掂呢單野
下次都會再黎料

其實20萬一年唔係罕見 定期依家亦接近無息
最大問題係佢無咁多錢姐

Undue influence?

係銀行大把呢d 客
之前隔離分行有人年供500萬，供5年

我覺得好多

我都有買，但我每個月供1000蚊架

我未見識世面，乜咁多有錢人架

渣架

無計香港稅率低 有班人係要交下智商稅。

唔係有冷靜期架咩

過數個下唔知 咪玩喇

搵個保險經紀做咩呀
你係咪ON9架,唔通問佢你昆我老母

當然唔係後生仔 而係50-60 果班

未過冷靜期就。。

有無諗過因為係街外人遊說成件事至會成功。
same way
你個親生仔叫佢拿一皮野一年出黎佢會屌柒你。

上環之前試過有人 年供1000幾萬

哇 原來香港有咁多富豪 我想像唔到供1000幾萬份保單

呢1000幾萬去買股票我都覺得好和味了

儲保重有壽險功能; 合約條款價值搵唔搵笨好難一概而論。

受益人係咪填你。

祝伯母身體健康出入平安。

正如有人俾幾百食fine dining 覺得唔值。

早幾年買保險已經要填份FNA
如果照實填既話你收入=保費
張單係唔會批 (幾年前係,而家唔知)
去保監投訴啦

以前有個FD比佢FD昆左買儲蓄醫療保
同佢講儲蓄係昆人,反而黑我面
正宗唔熟唔食

唔好天真嬌啦

保險狗FNA 幫你鳩填叫你簽個名，仲要通常係簽完proposal 先填，有時直頭blank form 添

投資都要做risk assessment

點解保險可以包裝成 唔係投資產品，根本要加强監管，冇理由入息20000，月供19000咁樣架？

最後都係果句，d保險狗學歷低，亂9黎，弱智

同銀行買都好過搵保險狗，起碼銀行有監管，保險公司係爛仔公司大家心知肚明

仲打？直接投訴啦
一陣打完俾佢你自己又買左兩份就好笑

印象中啲保費唔可以大過收入嘅幾多%
成份糧擺入去就更加non sense

不過樓主睇緊啲你媽媽緊要啲
成份糧擺哂落去都夠膽簽名嘅都唔使驚無下次

又唔好咁講，銀行係另一回事黎
啲客根本唔志在1000 幾百萬，啲有錢人鍾意黎到銀行有成班人serve，你要排隊既野佢坐低飲杯啡就搞掂，做乜都有privilege ，佢地都好識做，知道要追數，幫你手1000 萬

張單係乜有時佢地都唔太知

咪由得佢受下教訓囉 呢d蠢人60年來都唔知激死過幾多人

退休買儲蓄？
過左冷靜期未

退休你就算買都買單pay啦
供咩柒

過左冷靜期未, 未就快手CUT

肯定係話你啲仔女會養你
你啲多餘錢咪當係投資左
過幾年退休拎返，你啲仔女負擔就無咁重

為自己既退休生活打算下

銀行緊係唔驚你去分行找悔氣咩
出面啲AA 過海就係神仙 緊係有咁大開咁大

為左跑數
明知唔掂都要講到掂啦

同個個客都講供得起
後生個啲仲on9 廿幾歲叫人供10幾年
30至35歲支出咁大既年紀要比份保險鎖住幾十萬
仲話咩筆錢留比個仔做教育基金

銀行有錄音有盛

呃你都有個譜，保險公司根本係是9旦

買儲蓄保險 = 搵笨

留名等睇update

冷靜期個陣又唔cut

肯定條撚樣呃伯母話好似供樓咁
退休留條數畀仔女供學下理財

留明睇

但點解唔供斷佢等收錢？

小心保險狗全面進場

一年保費20萬

其實好老實講，我都唔明啲agent點解要咁做，又易收投訴，cut單又要食續保率

中間人非直接代理經紀人

唔咁樣佢地今個月都過唔到

我自己都係一間保險公司 agent, 但係我有時真係唔明點解要一個人簽一張完全唔合理既單，又唔係幫人

就係比呢啲人搞到保險行業好似食人咁

五科二就考到個牌，仲要咁多人入行
門尷唔高，質素可以高得去邊

取消張單同投訴都唔洗經agent
建議你直接打上CS 話佢唔專業 冇跟到法規銷售
搵agent 可能佢水埋你開單

broker 好似第一年佣有109%

我自己都係agent, 幫d客review單個陣
發覺D客好多時淨係得儲蓄或者人壽

試過幫個客做分析，佢冇負債，又冇兒冇女
但可以買左幾份加埋差唔多800萬既人壽

d 仆街agent 淨係sell 撚埋d 高佣plan
但你都要幫個客計下岩唔岩佢呀，個客連一份最基本既醫療都冇呀

呢個係真

第一年佣唔可以過100％

我都試過 一份住院咁平都唔幫個客買
啲agent都好打極有限

咪傻啦
直接搵保監局問仲好啦

你單方面聯繫agent
一係就耍走你
一係就嗌成team人度條橋氹鳩你
你估你呀媽係唯一一個case咩

總之你就搵保監局 擺起個款 勢不罷休
d垃圾agent係欺善怕惡架啦
到時佢死狗咁奶返你 就嗌佢慢慢同保監司傾

你係咪戇鳩？你同當事人講我要投訴你

人哋收完你個電話，比晒時間對方諗辦法解畫啦

直接搵保險公司搵保監啦

我媽咪又真係一份醫保都無

供完回報係幾多

無計 住院佣又唔高
個客有事仲要陪佢入院 又要幫個客搞claim

我自己做一定係幫個客做左最基本保障搞左醫療先
個客有閒錢先建議佢買份人壽做多個保障

真係唔忍心見到香港人病到就黎死都仲要去公立排街症咁款
到最尾原來死左先有錢拎

已經download 佐張投訴表格，填完就send俾保監

你同當事人講我要投訴你...你真係好撚on9...
果然係親生女

想問下邊間公司 A字頭？

醫保我自己覺得一定要買，我自己唔想有病仲要去公立排街症咁

咪就係我都見好多人冇醫保，我連意外保都會同我客去睇醫生
ching你有冇tg交流下心得

要做FNA的，保費占收入咁多係完全唔合理，你叫你阿媽兇下佢話誤導要去投訴，即刻退

其實退休唔等於唔適合買儲蓄保險 不過好明顯係個agent冇考慮媽媽實際個需要 儲蓄for退休本質係正確既 個amount係afford唔到其實已經係唔健康既行為..
如果想幫幫手同保監講 可以tg揾我 我係fwd agent黎 比較熟悉投訴流程 知道你呢刻可能會好嬲好徬徨 唔係sell你既放心

咁呢五年佢老母嘅日常生活開支邊個負責？

如果年紀大。個保險過左佢本身要求。

保險公司應該有錄音可以check

港幣變美金會否太誇張

邊間 開名

咁撚仆街

即係個sales 倒轉頭填。

亂填fna 求過機

咁個sales死硬，老作資料

攞住個FNA去投訴

樓豬 我想講 你投訴得上保監 再加埋d whatsapp證據 錄音證據 基本上都實吿得入 因為市面上基本上冇agent會跟足程序做嘢

儲蓄保冇十年都唔會回本

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

睇返保單, 有一行係寫咩唔超過薪金幾多成
如果保險狗亂 tick 可能有機踢單

計過要80歲先攞得返個本

如果係咁好大機會鋤得入

點會啊 3pay 通常都6年回本啦
5pay頂盡8年

果啲n年未回本既單 通常有個保額

同你呢隻五毛狗差唔多

都供唔起點會投訴唔到Port到條仆街收皮啦

利申定先
我唔係保狗
但我有買保險
但所有保險不嬲講明係會用美金個價比費用
不過如果你揾倒證據證明個agent 有心誤導你啊媽都應該起訴倒

衰d咁講，連第一年供幾錢都攪唔清都無你辦法，抵比人呃

睇證據
名又係自己簽 又無咩實際證明個agent 呃人

好難講

正常係要做一份分析表之類嘅嘢先可以買，如果供款=100％人工嘅話份保險根本就無可能成立到

所以投訴得㗎，去馬啦

利申 有保險牌無入行

我自己冇賣過意外保
因為覺得住院同危疾性價比高D

起碼都算專業失德(雖然100個都冇1個有)
正常應該問晒年收入，支出個啲再幫你媽計保額，如果夠料分分鐘入佢詐騙
btw，有啲保狗比人投訴慣，希望成功

我之前都有儲蓄保險
但因為經紀無定期跟進就放棄左

儲蓄有咩好跟都係儲到供完/你死嗰日㗎啦

做到退休一年先搵得20幾萬
都唔荒讀過書啦
咗譚仔阿姐都好搵過佢阿媽

過咗冷靜期未？未果就嗱嗱聲打去保險公司屌鳩佢啦。記住打俾客戶服務嗰邊啊唔係打俾agent

X2，唔知點解過到，fna完會出啲要你月月清既plan？定其實你老母有好多錢係銀行

攞份保單出嚟睇吓，
mark返低究竟邊啲位係同事實不符（尤其係財務需要分析果份）
即係究竟邊啲位係個保險狗亂咁填

到時jer住佢叫個客簽blank form自己亂作資料

個收入填左啦 樓豬話個收入作大左

所以都係口同鼻拗

個agent企硬係樓豬老母自己講幾多收入 再幫佢填上去
先比個客簽名

其實都好難嘈到 因為agent無責任justify個客比既數字

而樓豬要證明agent作大係好難 因為文件出曬先簽名
點解見到唔岩又唔改 又要簽名

通常係過65歲先會

洗濕左個頭, 你唔供就無晒
5年話長唔長, 供埋佢5年後又係一條好漢
當呢5年係破產期囉

Agent應該有責任確保資料無錯？最高誠信原則嘛

收入水平咪決定供款能力，吹大吹細咗都會影響雙方能否履行合約，同埋投訴其實無咩成本，投下無壞啦

由4,5年前開始賣保險要做埋保單持有人既經濟狀況調查，如果你媽媽咁既情況幾乎一定咬得入個agent，唔好怕事自己去保監同佢地投訴啦

可能就係特登為左份financial調查份form過到所以特登擺係兩間，即係你填年收入20萬，佢一份申請時係供10萬，另一份再供10萬，兩份睇落去都係Maximum既接受範圍。

你一定要去保監咬死呢個仆街agent

個Agent要虛構月薪已經係知道FNA唔會過所以老作啦，呢的害群之馬一定要趕盡殺絕

我都覺得個agent目的係咁

無做風險評估？
唔可以過月入某個% wor

人地係20幾萬美金
但賺咁多都咁多咁蠢， 咩人黎

仆街, cap水 cap到咁盡

通常查完一大輪話你簽咗consent簽晒文件，有收齊brochure ，有冷靜期，無得追除非佢真係有做違規野

如果真係投訴唔成功，追唔返啲錢，你哋會選擇斷供定供埋佢

買保險前要做FNA, 會問到人工，如果你阿媽買到廿萬一年等同佢年薪即係個AGENT 亂填份FNA
一但投訴成立9成9要釘牌，開名啦，佢agent number 幾多號

你撞岩d仆街 係我即刻轉agent

下 邊間呀 開名 開埋agent 名啦

agent都冇咁閪 你好搵唔搵搵正條broker

你講個啲係連非保證紅利，如果只睇保證金額10-15年回本好撚正常

你無能力供咪斷
儲蓄保險中長線擺係到鎖你舊錢
唔係閑錢要過活梗係斷

邊間broker 個agent咩名
開佢名啦

唔想咁煩就直接搵果間保險公司
佢唔so你就搵保監
好多垃圾sales真係sales
話自己係乜9財務分析
但求收佣金

你老母咁大年紀就唔應該買有儲蓄成份既保單

邊間 我屋企人都比人呃左
條撚樣仲要呃我地簽30年

就算紅利派到走曬樣 都唔會係0既
同埋市面都好多全保證既plan
供2年 5/6年扲番曬
都有2，3厘

所以買之前應該四圍望下

個point係點証明agent亂填

佢大可以話係樓豬老母自己講 口同鼻拗

咁大年紀買都買年金啦個Agent無能又陰濕，投訴佢啦屌

Agent有責任Verify令保單成立㗎嘛我鳩up話人工高過霍建寧佢都照做咩

醫療保有用, CLAIM 返好多錢.

係呀claim 到好多錢，但係樓主老母出年退休，無60歲都50歲啦，要供幾錢？

就算真係有2萬8千蚊一個月人工，都無理由一年供20萬

所以你快啲入紙port啦，唔好俾呢啲賤種得逞

A字同F字
你有冇搵保監？

唔係有冷靜期可以cut 咩？

傻閪

影低個保險agent 個樣放上嚟
連登仔會做野

保險sales真係好on9
成日話幫人
諗都諗到唔會係蝕住公司錢幫人啦
又日日洗版多謝人

做得保險AA好,BO好多數都係濺格得個錢字架啦,有錢就乜都得,唔理你有冇需要,自私到極點,一律blocked!

巴打我捱咗六年前排終於cut 咗，好彩都叫做保到本
祝你早日脫苦海

保險狗冇個好人

保誠 AIA 全部都無錄音保證個客知自己買左乜

只識賣儲蓄保，無幫到個客買醫療保險

呢d agent唔得啦，所以我支持要提高保險牌門檻到大學畢業架，確保班Agent質素

直接去ia 落record, 支持咬撚死條友

好撚多基督徒係保險狗

我想供足十年睇下筆錢會變成點

投訴啦
佢SELL人都要睇埋人收入
呢個數明顯唔合理

過左冷靜期未？ 冷靜期好似3個月定6個月？

好多都係假基督徒，佢地只係利用教會呢個圈子去簽單。
佢地只係3幾個月先去一次教會搵新target

買保險之前要填一份財務問卷
如果保費高過人工一定比例就應該買唔到喎？

咁我果時平均月入20k up 供份1k 保險當然冇問題，不過果時冇乜概念後來先發現咁樣鎖住啲錢十年二十年好on9

仆街啦，耶穌一定比呢班人激死

保險狗開口埋口都話
我幫你
我想幫你
幫緊你

保險sales fatfat 入面唔知賺左幾多佣

唔好買儲畜保啦好嗎 除非你最少滿足其中一個條件
1.身家過5000萬
2.係大陸人

搵著個大水魚 點會捨得放口 咁樣袋你十萬銀 下年肯供又袋多五萬 點都打多個電話比你啦

每月一千好少姐 就算你唔lock 都唔係賺到幾多

唔通話sell 緊你， 賺緊你錢咩

5年有無講回報點先?

咁撚蠢真係當買教訓
幫到今次，第日都會其他嘢出事，你都係算罷啦，由佢俾人lock 住啲錢好過，下次分分鐘仲大鑊

保險唯一作用逼自己存錢。垃圾保險佬上既堂學既野念既野都係點sell客，9成9時間都係念點開單，根本沒深入了解份野岩唔岩個客，保險公司存在目的如是，一定沒好野。

我嗰妹又係比保險昆左，人工15K都唔到，一家四口月供4-5千蚊，無事就逐一去醫院做檢查，呢啲為佣金而害人不淺嘅經紀，上天會懲罰佢

貪教會多儍仔女，大市場呀！